<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

<channel>
<title>ZERM Artikel</title>
<description>Alle Artikel der Zeitung zur Erhaltung der Rechte des Menschen.</description>
<language>de-de</language>
<link>https://zerm.chrissx.ga/rss.xml</link>
<atom:link href="https://zerm.chrissx.ga/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

<!-- ZERM -->

<item>
<title>Die Werbung</title>
<guid>https://zerm.chrissx.ga/2019.html#die-werbung</guid>
<pubDate>Mo, 08 Jul 2019 12:48:45 +0200</pubDate>
<description><![CDATA[
<p>
Man kennt sie und man hasst sie: Die Werbung.
</p>

<p>
Doch wie werden wir von Werbung beeinflusst?
</p>

<p>
Da gibt es mehrere Methoden, wobei eine von ihnen das unterbewusste unterjubeln von emotionalen Adjektiven ist. Ein gutes Beispiel hierfür ist:
</p>

<p>
„Wie beurteilen Sie diese <i>traurige</i> Nachricht?“
<br/>
oder
<br/>
„Wie beurteilen sie diese <i>gute</i> Nachricht?“
</p>

<p>
Im Normalfall sind dies aber keine Fragen, sondern Aussagesätze, sodass es noch unauffälliger von Statten geht.
</p>

<p>
Die zweite Methode ist visuell, dafür aber umso stärker, da in Werbungen oft Komplementärfarben benutzt werden oder es eine stetig rotierende Farbpalette gibt, wodurch man den Fokus des Auges zu einem bestimmten Punkt lenken kann oder ein einprägsames Bild hinterlassen kann.
</p>

<p>
Die dritte Methode sind einprägsame Sprüche. Das beste Beispiel hierfür ist meiner Meinung nach die Seitenbacher-Werbung, da sie zeigt, wie gut man sich bestimmte Keywords aus einem Satz merken kann, wenn diese häufig wiederholt werden. Sie können jetzt ja auch mal nachdenken, welche Worte Sie aus der Seitenbacher-Radiowerbung mitgenommen haben. Es müssten nämlich
</p>

<ul>
<li>Seitenbacher und</li>
<li>der Name eines Produkts von Seitenbacher (Bergsteigermüsli) sein.</li>
</ul>

<p>
Die letzte Methode wäre es dann noch, außergewöhnliche Gegenstände oder Lebewesen zu benutzen, die besonders einprägsam sind. Man könnte dafür zum Beispiel Katzen verwenden, die Auto fahren, oder Pommes Frittes zur Hand nehmen, die sich gegenseitig aufessen.
</p>

<p>
Man sollte also in Zukunft darauf achten, wie man von Werbung manipuliert wird und auch auf welche Art dies der Fall ist.
</p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Wann ist ein Staat unabhängig?</title>
<guid>https://zerm.chrissx.ga/2019.html#wann-ist-ein-staat-unabhaengig</guid>
<pubDate>Fr, 05 Jul 2019 15:21:03 +0200</pubDate>
<description><![CDATA[
<p>
Gestern wurde der amerikanische Unabhängigkeitstag gefeiert. Dieser Artikel soll Ihnen zeigen, warum die Unabhängigkeit der Vereinigten Staaten von Amerika bei Weitem nicht vorhanden ist.
</p>

<p>
Der Unabhängigkeitstag wird gefeiert, da am vierten Juli 1776 der Staat der Vereinigten Staaten von Amerika gegründet wurde, womit die Kolonialisierung durch europäische Länder beendet wurde und die USA unabhängig wurden.
</p>

<p>
Das Problem mit dieser Unabhängigkeit ist, dass die einzige Abhängigkeit, die berücksichtigt wird, die Kolonisation ist. Ein Land kann aber auf so viele verschiedene Arten von einem anderen abhängig sein.
</p>

<p>
Ein sehr gutes Beispiel für die wirtschaftliche Abhängigkeit der USA zeigte sich erst letztens beim G20 Gipfel in Osaka. Das US Justice Department hatte Huawei-Produkte aus der USA verbannt, da sie neben der NSA kein weiteres internationales Spionage-Imperium dulden wollen. Die Vereinigten Staaten sind allerdings von der Volksrepublik China wirtschaftlich abhängig, weshalb die Sanktionen auch abgebaut werden sollen, wofür China versprochen hat, eine Menge Agrarprodukte aus den Staaten zu kaufen.
</p>

<p>
Weitere Beispiele lassen sich an diversen Stellen in Politik überall auf der Welt finden.
</p>

<p>
Man kann also konkludieren, dass kein Staat dieser Welt wirklich unabhängig, sondern jeder wirtschaftlich von vielen anderen abhängig ist. Und dies wird sich im Kapitalismus auch nicht ändern.
</p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Multidimensionale Politik</title>
<guid>https://zerm.chrissx.ga/2019.html#multidimensionale-politik</guid>
<pubDate>Di, 02 Jul 2019 16:33:30 +0200</pubDate>
<description><![CDATA[
<p>
Vor ein paar Wochen erfuhr ich durch <a href="https://youtu.be/WfEceJV_USY">Jreg</a> das erste Mal von der Idee der mehrdimensionalem Politik. Dieser unterteilte politische Ideologien nach deren ökonomischen, kulturellen und staatlichen Positionen. Unsere Idee von multidimensionaler Politik geht aber noch darüber hinaus.
</p>

<p>
Wir glauben, dass Politik in unendlicher Zeit auch unendlich viele Dimensionen bekommen wird, da es immer wieder neue politische Themen mit zwei gegensätzlichen Positionen gibt und wir jedes dieser Themen als eine neue Dimension ansehen.
</p>

<p>
Dies ermöglicht eine viel genauere Bestimmung von politischen Positionen. Möchte man nun aber eine genaue eindimensionale Position, kann man einfach den Durchschnitt aller Dimensionen berechnen.
</p>

<p>
Durch dieses System ist es auch möglich, links- und rechtsradikale Perspektiven zu vertreten, ohne direkt in der politischen Mitte zu stehen.
</p>

<p>
Zusammenfassend kann man also sagen, dass Politik mehrdimensional betrachtet werden sollte, da dies die Einordnung politischer Ansichten zwischen Links und Rechts verbessert.
</p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Die Genozide der sogenannten „Christdemokraten“</title>
<guid>https://zerm.chrissx.ga/2019.html#die-genozide-der-sogenannten-christdemokraten</guid>
<pubDate>So, 30 Jun 2019 02:24:37 +0200</pubDate>
<description><![CDATA[
<p>
In den letzten Wochen kristallisierten sich die zwei Genozide, die die sogenannten Christdemokraten wohl in den nächten Jahren zu begehen gedenken, immer mehr heraus.
</p>

<p>
Zuerst haben wir da natürlich hunderte Menschen, die täglich im Mittelmeer ertrinken. Aber wieso verschulden dies die Christlich Demokratische Union Deutschlands und die Christlich-Soziale Union in Bayern? Beide setzen sich klar für Repressalien gegen die Retter der Ertrinkenden ein. Sich gegen die Rettung von Menschenleben einzusetzen, sehen wir als zutiefst unchristlich.
</p>

<p>
Und dann haben wir das Klimathema. Die sogenannten Christdemokraten sind nunmal in Realität dabei, sieben Milliarden Menschen durch einen rapiden Klimawandel umzubringen, indem sie jegliche Maßnahmen extrem verzögern. Sich gegen die Rettung von Menschen einzusetzen, sehen wir als zutiefst unchristlich.
</p>

<p>
Man kann also konkludieren, dass konservativer Kapitalismus auf längere Zeit zu großen Problemen führt, da beide Positionen am Konservativismus und den Wirtschaftsinteressen dieser Parteien liegen.
</p>
]]></description>
</item>


<item>
<title>Wir sind da, um Rechte und Freiheiten zu retten!</title>
<guid>https://zerm.chrissx.ga/2019.html#wir-sind-da-um-rechte-und-freiheiten-zu-retten</guid>
<pubDate>Do, 27 Jun 2019 01:32:02 +0200</pubDate>
<description><![CDATA[
<h2>
Es ist soweit...
</h2>

<p>
Nach monatelanger Arbeit (genaue Daten lassen sich aufgrund schlechter Microsoft-proprietärer Software leider nicht mehr feststellen) veröffentlicht die Zeitung zur Erhaltung der Rechte des Menschen den ersten Artikel, der eigentlich nur eine inhaltliche Ausrichtung darstellt.
</p>

<p>
Beginnen wir einmal mit dem Grund, aus dem wir hier sind: Wir werden gebraucht. Wir werden gebraucht, in einer Welt, in der Julian Assange festgenommen wurde. Wir werden gebraucht, in einem Land, in dem man für Anonymität im Internet unter Generalverdacht steht und antidemokratische Parteien mehr als 40% der Wähler erreichen. Und wir werden gebraucht, wenn Schulen ernsthaft über eine Überwachung aller Lernenden nachdenken.
</p>

<p>
Versuchen wir aber mal, unseren Standpunkt nach den klassischen Kategorien - Kapitalismus, Kultur und Staatsform bzw. Existenzstatus des Staates - zu beurteilen. Über den Kapitalismus verlieren wir hier nicht viele Worte, allerdings sind die meisten von uns der Meinung, er müsse zumindest klar reguliert werden. Kulturell äußern wir uns hier noch weniger, wir denken aber progressiv, auch wenn wir dennoch für die Erhaltung „alter“ Kultur einstehen. Im Staat stehen wir allerdings ganz klar, wenn es ihn denn braucht, für eine Demokratie. Stark vereinfacht könnte man uns also durchaus als Anarcho-Kommunisten oder Sozialdemokraten bezeichnen, da diese Etikettierung zu Assoziationen mit den totalitären, russischen Kommunisten und der Sozialdemokratischen Partei Deutschland führen könnten, und wir beide für gescheitert halten, bitten wir Sie, diese Bezeichnungen zu vermeiden.
</p>

<p>
Wir stellen uns in unseren Artikeln klar gegen jeden Antidemokraten und alle politischen Strömungen und Ideologien, die die Rechte und Freiheiten des Menschen beschränken wollen, da diese für uns über den meisten anderen politischen Zielen stehen.
</p>

<p>
Wir stellen uns gegen den totalitären Kommunismus. Wir stellen uns gegen den Nationalismus. Wir stellen uns gegen den Nationalsozialismus. Wir stellen uns gegen den Konservatismus. Wir sympathisieren zwar größtenteils mit den sozialistisch-marxistischen Grundsätzen, stellen uns aber gegen den antidemokratischen Realsozialismus. Wir handeln zwar nach basisliberalen Grundsätzen, stellen uns aber gegen den Liberalismus der rechten Parteien dieser Welt.
</p>

<p>
Dies wird größtenteils in Form von kurzen politischen Statements geschehen, die sowohl hier in Textform, als auch in Videoform auf einem <a href="https://www.youtube.com/channel/UCs6hnzfpT6ZipK1F8og60Dw">eigenen YouTube-Kanal</a>, erscheinen werden.
</p>

<p>
Die einzige Frage, die sich der geneigte ZERM-Leser jetzt noch stellt, ist natürlich, wie man Artikel für sie einsenden kann. Es ist eigentlich sehr simpel: Die <a href="https://github.com/chrissxYT/zerm.chrissx.ga">GitHub</a>-Nutzenden unter Ihnen können die Artikel einfach mithilfe des zm-Tools schreiben und Pull-Requests stellen, das hat den Vorteil, dass die Artikel schon im Drafts-Ordner liegen und leicht von der Redaktion veröffentlicht werden können. Ansonsten können Artikel natürlich auch per E-Mail eingesendet werden. Die Adresse der Redaktion lautet <a href="mailto:zerm@chrissx.ga">zerm@chrissx.ga</a>.
</p>

<p>
Dazu sollte noch angemerkt werden, dass durchaus auch inhaltlich oppositionelle Beiträge willkommen sind, auch wenn sie hier nur mit unserer Kritik veröffentlicht werden.
</p>

<p>
Das war es auch schon mit unserer ersten Publikation, an der ich jetzt auch schon wieder ein wenig geschrieben habe. Freuen Sie sich schon mal auf unsere nächsten Artikel.
</p>
]]></description>
</item>


</channel>
</rss>

